---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۱۸۸
---
# غزل شمارهٔ ۱۱۸۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بی جمالت مردمک آیینه نزدوده ای است</p></div>
<div class="m2"><p>بی تماشای تو مژگان دست بر هم سوده ای است</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>عاشقان را بی خرام قامت موزون تو</p></div>
<div class="m2"><p>سرو در مد نظر، شمشیر زهرآلوده ای است</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ماه کز نظاره اش چشم جهانی روشن است</p></div>
<div class="m2"><p>پیش خورشید جمالت قلب روی اندوده ای است</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>همت پیران جوانان را به مقصد رهنماست</p></div>
<div class="m2"><p>بی کمان، تیر سبکرو پای خواب آلوده ای است</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>نیست غیر از دیده قربانیان، بی چشم زخم</p></div>
<div class="m2"><p>در همه روی زمین صائب اگر آسوده ای است</p></div></div>